[肚生蟲與大食積－遊記、美食] 八日食勻東京

今次係第一次去日本，就同個大食積fd揀咗豪玩東京 坐ANA，唔高分唔食，一日六餐，小妹差啲飽死係日本。 8日計哂所有野（衣食住行玩買）洗左$14000左右。。呢個post主要分享下有邊間好食，好好食同超好食咁，仲有去左邊間伏左！

我地成個trip都用日本人好鍾意既 “Tabelog 食べログ” 搵食，基本上冇伏過，超過3.0分就叫OK；3.5就好食；3.8係好好食； 4.0以上係神級。

唔講咁多！ 開始啦

Day 1

人地話ANA飛機餐好食，um….其實都一般，只係比廉航好啲啦！可能之後食得太好，令我對人地話幾好食既飛機餐都冇乜感覺啦。

一落機搭“NE’X成田特快”衝返酒店，幾方便，4000円來回，一個鐘多啲就到。

我地住新宿附近。擺低行李都成5pm，跟手就搵到酒店附近有間燒肉店都有3.2分，我地兩個因為太肚餓所以想係附近食左先，雖然鳩下鳩下咁坐低完先知係韓國燒肉，但因為間店係小區入面，應該都係做街訪生意，氣氛格調都唔錯！

於是叫左2 set燒肉

再加多個和牛，1000幾円 得4塊。
我諗個老板娘知道我地唔識燒，佢就親自上陣幫我地燒，哇，燒完肉再加薑蒜，令個塊肉既口感昇華幾個層次

我同個fd食到眼都凸埋，不停講“可以試可以試”。 最後有啲湯呀石頭鍋飯咁！

Tabelog 食べログ
龍月園
03-3357-1088
東京都新宿区四谷1-20-4 玉川ビル １Ｆ

跟住就直摌上新宿！繼續食！
行左陣新宿果啲比較出名既街

跟住搵到間3.75分食魚介系拉麵既。
一去到見到啲人排隊排到去後巷，個感覺嚟啦，覺得隱世美食多數都係收收埋埋。

好彩既係日本天氣真係好爽！夜晚仲有啲涼，唔會話熱到發脾四，小妹第一次嚟到日本內心點都有多點興奮，果陣已經係夜晚10點，攰得嚟又唔係幾攰咁。

等左半個鐘到啦，終於到我地，個店員行落黎叫我地上去，個樓梯好窄，我個fd又成2米高，鳩閪咁高大，佢差少少就kick住係度！

我個大食積朋友叫左碗勁大碗魚介拉面！我就中碗（小妹摸下自己懷孕左36個月既肚，都係量力而為好啲），湯底味道好濃，有少少鹹，碗面係一半板條狀一半係粗條狀。

但對於我第一次試魚介湯拉面，口感有少少神奇，唔會話神級好食，都幾有趣。（學DoDo姐話：好食就好食，唔好食就唔好食，咩叫有趣，咩叫得意呀？）不過日本人比得咁多分，就即係幾符合日本人口味。

Tabelog 食べログ
すごい煮干ラーメン凪 新宿ゴールデン街店本館
03-3205-1925
東京都新宿区歌舞伎町1-1-10 ゴールデン街(新宿ゴールデン街Ｇ２通り) 2F

食完再行多陣都11點幾，由6am出發去機場，一直玩到晚，都攰！早抖！（比啲掌聲！啪啪啪！）

LM

留名
支持豪食

留名支持，口水已流

我是來留名的

支持 ，要睇番d遊記提升下心情

好撚正

正 樓豬快D繼續出文

Lm

lm

有ANA、NEX就要留名

行左成日街，一陣鳩衝返去寫

Day2（淺草->晴空塔倒影->上野）

尋晚太攰一野瞓到10點先醒，跟住一腳踩醒個fd，半個鐘出門，一落樓下見到吉野家，我就想話試下係咪真係好食過香港

Ok！係！ 一個set都只係500円，日本米真係冇得輸！

跟手就買metro one day pass，鳩衝去淺草拜訪下雷門同條購物街！（留意返，喺呢條街買明信片係最抵，100円一張，之後果幾日都搵唔返咁平）

我就同個friend一邊影相，一邊嫌棄對方嘅影相技術，跟住又鬧下交跟住又笑鳩下對方，好快就參觀完呢度。

分享下一張我覺得有神光嘅相

跟住就去咗食抹茶雪糕同埋蕨餅わらび
呢間野我哋就冇睇幾多分，但因為好曬同埋都幾多遊客去買，所以就試吓， 抹茶味都幾濃！價錢都幾貴！雪糕500円，蕨餅好似300円。 我個食神fd話麻麻地啦個餅，而個雪糕就凍到我即刻有牙周病

茶和々 浅草
03-6231-6044
東京都台東区浅草2-2-10

👇🏻仲有

繼續係 Day 2

跟住又鳩行，見到間用大拖羅做賣點嘅壽司店，好多鬼佬排隊，於是我地又鳩下鳩下入左去（價錢貴、味道麻麻） 呢間野唔推薦啦

亦令我地發現多日本本地人排隊嘅店，先係人間美食。 旅客排嘅，不了！

淺草行到七七八八就去押上睇晴空塔倒影，今日天氣有啲熱，地鐵站行過去都幾攞命，於是呀姐我又發脾四，一邊唱歌，一邊傻笑，一邊同個fd城市論壇

晴空塔倒影都幾靚嘅

又熱又燥底，叫個fd幫我影下女神相，佢影到我鳩下鳩下咁，張張都遮住座塔，我真係想車佢落河！

之後成個人㷫烚烚咁去左上野

一去到唔講我地去左幾多間玩具店，睇個fd好鍾意嘅Tomica限量版車仔。我地本身想去間500円嘅高分鰻魚飯，但比隔離果間 麵屋武藏-武骨相傳 吸引到。一入到去全部都係日本人，就知道係好嘢！呢間出名沾麵，有白/黑/紅湯底。 我同個fd就叫左白沾面

哇！碗野真係好好食！好好食！好好食！超濃縮嘅拉麵湯汁！
哇！塊叉燒又厚又大，大過我手掌呀真係！

哇！間野個格調真係好型！ 主廚都好型！ 一邊食一邊望住個哥哥仔拎住支叉吉住舊叉燒，真係⋯⋯⋯

食完再查下呢間店係幾多分，成3.5分呀！我覺得比尋晚嗰碗魚介拉麵好食好多，仲有鳩閪咁有型嘅哥哥仔係你面前表演切叉燒，真係回味無窮啊！

麺屋武蔵 武骨相傳
050-5597-2439
東京都台東区上野6-11-15

跟住就去咗隔離嗰間全日本最平最抵買嘅藥妝店：OS Drug. （信我，真係冇一間藥妝店會平得過呢間野）於是我同個friend就差唔多各自買咗10,000 円野... 我仲行到唔捨得走，女人真係天生購物狂

行唔夠半個鐘我地又準備搵野食，就見到附近有間好出名嘅章魚燒，排隊排左15分鐘！價格分別係4顆200円、6顆300円、8顆400円！

食第一啖，個fd問我點呀，我冇答，因為太熱我乜都咬唔到，然後大食積fd一啖咬左一半，再一野食哂成粒，一邊話好食好食！又準備第2粒，我即刻唔執輸搶返返嚟食！ 一啖咬落去，哇！ 好食好食！

呢間搵唔到Tabelog，上網搵左資料比大家啦！
大章魚燒 みなとや
營業時間 11:00-19:00
東京都台東区上野4-1-9
(地鐵銀座線 上野站) (JR山手線 上野站)

夜晚去左超市買水果跟住就冇左記憶

第三日去左台場！係男人朝聖嘅地方！真係連我做女人都覺得十分有趣！玩到樂而忘返！ 一個地方玩6個鐘都有啲犀利

聽日update

有大食積fd親身以男人角度講解

樓豬文筆好好笑
8月會去，等睇推介，lm

冇問題！ 最後總結邊度要去邊度要食比你啦
有啲真係好好食！ 一世難忘！
有啲地方好少介紹但又勁好玩好多野睇

可唔可以打埋啲價錢

啊啊啊好呀好呀！ 希望我記得！

梳 第一次寫遊記唔記得寫價錢

龍月園
03-3357-1088
東京都新宿区四谷1-20-4 玉川ビル １Ｆ

呢旅我地食左都幾貴：每人一個set 5500x2=11000円+額外叫和牛1500円
Total 15000円左右

すごい煮干ラーメン凪 新宿ゴールデン街店本館
03-3205-1925
東京都新宿区歌舞伎町1-1-10 ゴールデン街(新宿ゴールデン街Ｇ２通り) 2F

魚介拉麵都平民價，800-1000円左右一碗，睇你要大碗定中碗，加蛋定唔加蛋！
圖片果碗係850円

麺屋武蔵 武骨相傳
050-5597-2439
東京都台東区上野6-11-15

約1200円一碗

Live左

為何深夜總是餓

其實基本上冇乜舖頭唔過3分
所以3分唔係叫ok 囉
我覺得3.3 以上先叫ok

點解可以食到咁多野

我嘅理解OK=擺得入口

因為係肚生蟲同大食積囉

咁就等我嚟挑釁你啦

武骨相傳都幾普通下
上星期食完

係？請賜教

我食拉麵
我fd 食沾麵
不過真係無乜驚喜
係份量幾夠既

打哂丁 好掛住 日本拉麵

你係咪成日去日本？
可能我第一次去啦對比起係香港嘅沾面
呢間真係好食呀

濕哂

去親日本都一定有一半日子食拉麵

博多天神拉麵都唔錯

平價拉麵來講性價比超高

¥750

北海道 麵屋彩未真係正到仆街 全部日本人排

支持絲打 日本連粒飯都好食過人

麺屋武蔵 武骨相傳
我覺得唔好食
兩年前食既時候係
好咸同埋叉燒係好韌
唔推薦

自己一個喺東京

我果陣食唔錯喎
不過人人口味都唔同
嘻嘻

大家可以參考下呢位巴打
唔鍾意咸就咪去啦

絲打？ 去旅行定點呀？
獨遊日本應該幾enjoy?

冇錯

我都喺東京 利申絲打 一個人

得閒咪一齊食餐飯

Check左間野係北海道3.78分呀

我都希望下個旅程去北海道
到時想拐帶多次大食積fd去

有機會會去試下

巴 自己一個喺新宿hea緊

我都有食過個樓主果個特濃抹茶雪糕，我覺得係勁好味

一齊食飯！我好悶

8月去留名學野

我喺哥斯拉隔離間apa

新宿好遠我喺銀座

丸之內線好快到播

你又喺東京？一齊食飯！

都幾耐下

一個巴一個絲

好濃味呀但我食太大啖凍到敏感牙醫即刻發作

識揸車嘛？

得閒一齊食飯tg我我自己玩咗幾日了

去邊到玩？

早d去排

東京都有好多正到仆街拉麵喎，唔使一嚟就離題去北海道嘅
去排龜有ののくら前後清一色日本人

東京未去第2次 好想再去

西新宿好靜好舒服

第一次去東京食嗰間沾麵叫一燈
都有間好鹹但會食上癮嘅，新宿五之神

個間超遠 本身都想去 但太遠冇去到

係呀一燈一燈！ 想去架但太遠

東京站一程jr就到
方便過龜有

要搵野食真係唔好怕遠，會多好多選擇
其實都唔遠，去千代田線搭就到
但龜有好多台灣遊客

一燈唔遠呀，新小岩站

DAY3 ！ 我！地！去！咗！台！場！
亦係我地暫時最滿意嘅一日
今日三大賣點：
1. 澳洲bills pancake店
2. 高達旗艦店
3. Mega Web豐田汽車主題樂園

好似望落好似淨係啱男仔玩，但作為一個好奇寶寶，小妹我對任何未接觸過嘅事物都會好奇！而咁岩我個大食積fd對高達同埋汽車都算係專家級⋯

所以我好好彩咁，有一個免費導遊

—————————————————-
先講下去台場嘅交通，如果大家冇興趣，請自動飛站：
去台場嘅交通都幾麻煩，大家可以搵下自己住嘅地方點去係性價比最高，我地今次就冇買day pass. 因為係台場都係來回，用唔著，但搭超過3次就抵啦

「百合海鷗線」一日券(ゆりかもめ
820円，無限復活，有需要可以睇吓以下攻略

—————————————————-
好，我哋今日9點出發，45分鐘就到左台場！肚生蟲同大食積首先先搵咗餐廳食pancake先，上網睇左一間叫bills嘅澳洲餐廳，而Tabelog入面都有3.58分。因為就腳，我地就直接殺過去！

由於附近商場都11點先開，路痴小妹差啲以為未開，一早就要食風墊底做早餐而垂頭喪氣，好彩大食積即刻表現英勇，冚冚聲帶左我去後門入！入到去見到個個都係叫pancake。

大食積仲諗住叫一人一個餐，但係聰明嘅我就覺得咁樣會太濟，所以就叫咗杯野飲sunrise juice（800円）同香蕉pancake（1400円）

（日本嘅規矩就係每人都要消費，但係不限食物還是飲品）

等pancake都等左好耐，等到我地差啲城市論壇又開片，係火味濃烈果陣pancake就到左，即刻由敵人變朋友，心心眼爆發！

賣相冇士多啤梨靚，但味道真係好正，甜得嚟又咸，咸得嚟又甜咁，100分我比84.6735分。 杯野就用百幾種野打出嚟既果汁，只係覺得好酸

bills お台場
050-5593-4836
東京都港区台場1-6-1 デックス東京ビーチ シーサイドモール 3F

食完覺得意猶未盡，但又有野落肚咁，好頂癮，跟住見到隔離枱4個人，1人1碟pancake。望到都覺得飽！ 間野有意粉呀all day breakfast呀咁，睇你想唔想試，但我地就唔食，直摌去附近嘅DiverCity食壽司

台場美食唔多，但呢間北陸富山海山回轉壽司都有3.36分，我地岩岩好11:00去到，人影都冇，我地叫左大拖羅、中拖羅、海膽、同帶子等等！

而海膽同大拖羅入口即溶十分鮮甜， 而海膽仲有少少海水味，一定係從隔離嘅豐洲市場入手。真係好鬼好食！ 而其他我地就覺得一般！

北陸富山回転寿司 プレミアム 海王 ダイバーシティ東京店
03-3527-6886
東京都江東区青海1-1-10 ダイバーシティ東京プラザ 6F

食完pancake再食壽司夾埋都冇半個鐘！呢個就係我哋點解淨係叫一個pancake就算嘅原因

跟住嗱嗱臨行去近台場站嘅Mega Web Toyota汽車主題樂園。

北陸富山回転寿司 食咗總共2000円，我哋都係主要食大拖羅就走，趕下場！ 下場一陣再打！有排打！鍾意車嘅巴巴絲留意啦

上星期去完tokyo
早d有呢個post就好

btw 小妹

留名支持 台場真係好正

我想叫我自己做呀姐架

好啦講完野食，大食積朋友話一定要提下個
東京鋼彈基地Tokyo Gundam Base
就係台場海濱公園站落車，就住行去DiverCity。

本身大食積朋友已經係食物至上，但佢搭lift果陣見到高達基地，佢隻手不自覺咁㩒左去果層，隻腳就成支箭咁標左入去！我就跟尾狗就跟住佢，睇下又冇仿既～

呀姐我一眼就覺得呢度設計得好有型！

我諗個designer一定係ironman，因為真係充滿住果種新科技時代感。於是大食積朋友一秒變身做高達講解員，由第一代講解咩顏色咩功能咩背景咩武器咁…我一邊黑人問號，一邊問佢問題，一邊又覺得呢位講解員真係好叻好有型（點解可以記得咁清楚又仔細架！？）

呢度有好多珍藏、記錄、仲有好多多多多多多多模型！

圖係網上搵，我自己無影到

我知道都有幾多巴打鍾意高達，如果真係想去朝聖，去台場東京鋼彈基地Tokyo Gundam Base就係最好既選擇啦，免費入場架！

由於呀姐我對高達真係唔多認識，如果大家又想知多啲，可以叫我個大食積即刻變身做高達講解員，再講多啲比大家聽～嘻嘻！

THE GUNDAM BASE TOKYO (ガンダムベース東京)
地點：東京都江東区青海1-1-10 ダイバーシティ東京 プラザ7F
営業時間： 10:00～21:00
(不定期休息、去前必看官網 )

DAY3 Again 跟住就係我地最鍾意既地方
Mega Web Toyota 汽車主題館

因為大食積朋友佢本身係車迷，係香港已經book左試車(Ride One)。一行入去主題館既時候已經哇哇聲又媽媽聲，又大又型又多車，佢除左會展示TOYOTA 最新款汽車，仲有好多展覽廳及娛樂設施，例如有比我任撞唔嬲既賽車Game（老實講好難玩），仲有體驗下Toyota最新科技既防撞系統同防瞓教系統，我地係度玩左足足5個鐘，諗起都覺得癲。

Ride One，顧名思義即係比人揸一次，大食積就揀到佢最鍾意嘅86，揸一次都只係300円。見到佢開心到成個三歲小朋友咁，我又未坐過啲咁型嘅車，梗係興奮啦！

11:45am去登記果陣，見到晏就3點啲booking都full哂，一個鐘得3個timeslot，一個timeslot有得出7-8架車左右。我口多多問大食積，仲book唔book多次呀？佢諗左一秒就起左身去book，book左架叫markX既車（原因同有咩特別一陣係下面會由大食積車迷親自講解）

大家只需要拎埋你地既國際車牌+300円+booking number就得架啦。登記完職員就同大家briefing，職員全程講日文，我地有10％嘗試估，90％係幻想下有幾爽，跟住佢一個一個咁講架車既名，自己出去認領咁，我就又鳩下鳩下咁，又驚青，職員講每個車名我都問大食積洗唔洗去睇下係咪我地果架，點知大食積心里有數，又比佢聽得明最後果隻字，成功出去拎車。

第一架，86GT跑車

我眼中既車：哇，係紅色跑車呀，好型呀
大食積眼中既車：豐田86GT，呢架車係棍波，而係香港好少機會揸棍波，同時呢一架車亦都係全世界車評人都話好好揸好好玩嘅車，既然有得租就梗係要玩下啦！

我地係第一架出車，因為係得我地咁傻仔租棍波車，所以泊係大馬路中間上車，所有人望實你。我見到大食積流哂口水又噴哂精，拿拿林上車。我對大食積好有信心架，佢手車真係一流，世界級，有神手搵跑車車我，等我幻想下都濕哂啦。Ok！

職員問大食積：ready未？
大食積：yes
大食積開始踩佢離合器，轉波，鬆手制，跟住
架！車！chock！左！幾！下！差啲死火。
仆街，我同個職員都嚇一嚇，本身幻想得超美好，好！驚！呀！我！

心諗死得啦今次，跟住陷陷聲向前衝，仆街，我果下差啲標屎！
點知之後又幾順。去到燈位，停車！

本身都放低左戒心，點知一開車就死火！仲死左兩次！

我果下真係祈求上天保我平安歸來呀媽咪！最後都返返去，見到職員笑咪咪咁望住我地，我知佢心入面一定係諗：呀！好彩你兩條友返到黎！

落車返返去樂園，冷氣好大，但我地都嚇到出一身汗！….
跟住就周圍行體驗下唔同野，主要都係上面果d圖！

3點返返去Ride One，我地又嚟玩命。醒既就係make booking果陣大食積佢揀返自動波

第二架：MarkX

我：哇，淺藍色車呀！
大食積：呢架係藍色房車，豐田Mark X，本來諗住揀有G’s包圍嘅，點知原來依架係冇包圍，非常失望。不過唔緊要，都已經book咗就揸吓啦，原來呢架車係3500 CC，選擇Sport mode，一比油個力就足以將我撳住喺張凳度，非常好玩，已經改晒觀。

整體嚟講，自動波既體驗係好好多，因！為！冇！chock！冇！死！火！呀姐我冇嚇到標屎！ 而個sport mode係40/km路上踩到80/km真係超超超爽！大家鍾意車既，一定要嚟呢度試下啲新車！

跟住就去左汽車博物館。。。。

死火

2000咁抵屌

好似係！ 定我記錯左呀？ 大食積救命呀

7月尾去留名學野

你第一次去日本唔怪你
但字裡行間真係好有大鄉里出城既feel

真係

我就係王祖藍： 喂！服務員

壽司個樣

好好笑 你讚得個fd咁勁
係咪想同佢一齊

一開始話跟tabelog高分餐廳去食野 , 點知最後去咗既餐廳......., 睇到

其實你文筆唔錯, 寫得幾好睇

介紹既景點都好值得去

其實好食嘅餐廳係之後 台場真係冇咩好食呢

你睇清楚，我係咪真係贊緊佢？

唔知點解，尋晚發咗個好唔開心嘅夢
依家冇咩心情寫野

渣車o個度係咪渣出街ga?

上網搵咗啲圖俾你，條路係樂園範圍嚟，有晒轉彎、急彎、歐洲凹凸路 等等唔同 路面狀況比你試。 揸一次大概都可以揸到6-7分鐘，我大概畫咗個路線圖俾你，有某部份因為圖片睇唔到所以我求其畫黃點係起點， 藍點係終點

詳情你去官網睇下啦

唔得啦起身後有啲辛苦，Wing下wing下咁
一陣求其寫埋尋日未寫完嘅舊汽車博物館就算啦
其他等好返啲先寫

寫啦， 好好睇

好正， 多謝你介紹， 我會去呢個場玩

遲下會去東京 lm 幾好睇

講返Day3最後一part先

揸完車去隔離嘅舊車博物館參觀

係官網搵左啲資料俾大家，佢總共有兩層

老實講，我聽完我個fd 逐架車介紹啲歷史、功能、同果個年代點解咁威之後，我就好似聽完數學miss講解完咁，果下就「哦～～」「有咩想問呀同學？冇！」「有咩唔明呀？全部都唔明」
跟住心諗：
嗯！呢架紅色車都幾特別！
嗯！果架白色車又幾威水！
嗯！呢架係咪Mr. Bean果架車呀？
「呢啲日產車嚟」
哦！即係差唔多啦
「⋯⋯⋯⋯」
（真心覺得個fd佢架架車都識，咩型號咩年代有咩咁特別，真心好型棍）

由於我真心唔識，所以交返個時間比大食積

第一
呢架就係紅色Fairlady Z432
呢部車換上當年GT R 1969年嗰幅直6引擎，而家已經市值不菲，所以係非常值得影返幅相留念

第二
就係1969年嘅GT R KPGC10
70年代嘅時候呢部車快過保時捷同法拉利，而家想買返一部靚仔嘅都要最少1,000,000港紙，一定要影返張相啦呢啲經典嘅嘢

第三
就係豐田好出名嘅2000 GT
呢部車1967年出廠，用上80年代嘅科技，擺喺一架70年代嘅車上面，所有嘢都係一鳴驚人，所以而家個價錢亦都貴到痴咗線影張相就當揸咗

第四
Mazda 787B
1989年嘅時候，日本車廠科技有限，呢架係好多人都覺得唔應該會贏到頂級比賽嘅冠軍車。而呢一部車打破咗當時歐洲車廠嘅局面，贏到開巷！甚至係24 Heures Le-Mans贏到綜合優勝冠軍！逼使喺1990年嘅時候，令到官方改變賽例，呢啲咁樣嘅藝術品，直頭叫 Carporn

嗱，大食積係咁以講解左少少，有興趣嘅我可以叫佢繼續，冇興趣嘅就當睇吓故事咁！嘻嘻

HISTORY GARAGE
Opening Hours: 11:00～21:00

呢間魚介拉麵神級啦
除咗鹹少少之外
其他都冇得頂, 極好食!!!

一陣打埋day4，今次真係食左6餐

Haha你好捧場喎

落街比飛蛾嚇，行多兩步比曱甴嚇 阿姐我而家係一個無靈魂嘅人

朝早好多烏鴉

DAY4
主題：
神級鰻魚飯－鰻禪（本所吾妻橋站）
大阪堂島卷－東京車站
Keith Manhattan綠茶蛋糕－東京車站
船橋屋天婦羅－東京車站
銀座
東京鐵塔

今天行程大概係上面咁，原本我地計劃好今日去豐州市場，點知一瞓就瞓到10點，可能尋日係台場玩得太high，跟住又恰一恰，再彈起原來11點，大鑊！即刻換衫殺出去！！

第一站去邊呢？ 就係號稱幾好食嘅“鰻禪”食鰻魚飯，由於我地住得唔近，搭車都搭左30分鐘，去到岩岩好12點。

間店好近地鐵出口，門口幾有傳統風味，一入去！得兩張枱…..

呢間店係由一對婆婆同公公經營，佢地一句英文都唔識，咁我地就雞同鴨講，佢就手指指咁指左我地去佢上面一間房。原來上面係榻榻米，我係第一次坐係榻榻米上面，好興奮，但我就因為著裙，坐到唔知點好，坐多兩坐腳都痹埋，差啲就想切左佢。 等左15分鐘都冇人嚟搵我地，所以我地就主動出擊，叫左兩個特上，唔平唔貴，4000yen一份。

再坐左15分鐘，呀姐隻腳好想擺係頭上面休息下既時候，就聽到下面有人埋單走人，於是我地就拿拿林用考獲八級既手語問婆婆可唔可以調落去。Yeah得償所願，呀姐對腳成功獲救。

調左落去之後，等多30-45分鐘，果碗鰻魚肝湯同埋開胃小菜婆婆終於拎嚟！意味著鰻魚飯差唔多有得食啦！由尋晚12點食物攝入量歸零嘅我地，個肚已經自己玩起太鼓達人，知道準備有得食真係口水流到成枱都係。

5！4！3！2！1！由於我背住廚房，聽到婆婆行緊過嚟既腳步，哇，真係好想快啲食，抺乾口水一望去婆婆手中，竟然係拎左兩杯水過嚟！真係唔該哂。

隨後鰻魚飯就送到枱面，我地食婆婆面前保持矜持，講聲“呀李吉多哥渣耳馬士打”，再等婆婆轉身，我地大食積打開個鰻魚飯，吞一吞口水，跟住我慢慢咁撩起一細啖鰻魚，擺落口。咦！冇左既？入口即溶呀我頂！

跟住同大食積對視左一下，胡楓掃落葉，一條骨都冇。哇！好食到食完係唔覺得飽同濟。望下個鐘，先過左5分鐘…

跟住起身比錢，婆婆用日文加手語指指個伯伯，又指指條鰻魚，跟住伯伯笑笑口咁開始表現佢嘅獨門手法，一切、一拉、一片，鰻魚就ko左一半，跟住一撩再撩，啲骨就起哂出嚟！熟能生巧到1分鐘一條魚，而魚係用碳火燒嘅，冇燶味，一隻手指公都表達唔到果種美味！兩隻都唔得！哼！

鰻禅
03-3624-0475
東京都墨田区吾妻橋3-6-18

大食積行左兩步話唔夠飽，係Tabelog搵左一間就係隔離嘅拉面鋪，叫煮干し中華そば，有成3.6分。我地去到先1點幾，已經有一大半拉面賣哂，我頂咩！跟住就求其揀左一碗normal食！佢係魚介+雞湯拉面，但就唔會話食到哇一聲，我諗好食果啲就一早賣哂lu… 不過食完終於feel到好飽好濟。

煮干し中華そば のじじR 本所吾妻橋
03-6658-8899
東京都墨田区吾妻橋2-4-11

兩條友就捧住兩個肚腩搭車去東京車站，去到都已經3點。老實講，日光日白望住個東京車站只係覺得似一座歐洲風格建築

望兩眼有啲悶，影相又冇咩特色，於是我地又去搵野食。去到大丸百貨，見到係大阪好出名嘅大阪堂島ロール，呢個口一兒我地諗都唔諗就買左一人一個（351yen稅拔），再買左一整條（1296yen稅拔）留返今晚酒店食。
又係入口即溶，想比佢係口入面培養下感情既時候都唔比。鬼死咁大件，我3啖就食哂。本來都飽飽地，跟食完反而餓左！

華麗轉個靚身，見到隔離有間叫Keith Manhattan

又係賣蛋糕嘅竟然排哂長龍，全部日本人，我地企係度觀察左一陣，好犀利咁發現唔到客人買邊隻款嘅規律，咁我地就跟住排，買左佢限定發售既抺茶蛋糕同我覺得好靚既士多啤梨蛋糕，返酒店食！

キース・マンハッタン 大丸東京店
03-5288-7257
東京都千代田区丸の内1-9-1 大丸東京店 1F

Oh Shit，望下鐘已經5點，於是我地覺得係時候食晚餐就急急腳去我地之前搵到一間食天婦羅既高分餐廳－“船橋屋”。呢間餐廳係東京車站行路大概10分鐘嘅新丸大樓美食街中。

餐廳設計幾傳統亦幾舒服，我地望下餐單見到一個天婦羅大盛5000yen稅拔+每人100yen連飯同湯。係我地望圖點完餐之後仲諗緊夠唔夠食呢既時候，waiter就一野搬左個洗面盤咁大，裝滿天婦羅… (要記住我地係12:30－5pm係4.5小時入面準備開始食第4餐)。

於是我地擒擒青食左隻烤蝦，哇，隻蝦有我4隻手指粗，一咬！哇！鮮味多汁！之後有豚肉、茄子、蝦肉、炸蠔….唔講咁多！總之就係好好食同好飽之間徘徊。
呢間餐廳既waiter識英文好有禮貌好nice，整體個感覺同氣氛都係十分不錯！
食完，係呢刻，人地有6舊腹肌，我feel到自己有6舊肚腩！

天ぷら 船橋屋 新丸の内ビル店
03-3211-5200
東京都千代田区丸の内1-5-1 新丸の内ビルディング 5F

跟住我地決定去行下消化下先！
見到東京車站變左身！幾靚！

…. Next station is…銀座！

我地係婆婆面前保持矜持

好攰打錯字我地冇食到婆婆呀

Lived
睇到我好餓

去得東京站唔過去hidemi sugino

睇咗咁多自殺post, 睇完呢個post即時回血， 謝謝你

下次去東京會考慮去樓主食過既店

而家個環境太灰暗
想盡量講野on9同搞笑試下令大家開心

屌 你兩個肚生蟲呀

食到咁多野

係呀

自己衡量下啦
喺隔離個post都有講好多東京美食

點食咁撚多嘢㗎
生積呀你哋

鰻禪應該係關東風先蒸後燒......

睇下標題我地兩個係咩

真係？好叻呀你

4年冇去過東京 比你個post搞到好想去

關西風係直接燒
關東風係先蒸後燒
兩者落刀方法都有D唔同

去啦去啦

唔想再引用咁長段野，如果你覆你額外覆啦

咁你知唔知尾花係關東定關西呀？

無記錯都係關東風...
但聽過太多人講佢好多骨..所以我無食過

係我之後就有去食
食到成肚氣差啲𠼰死
所以先覺得鰻魚咁正

所以先覺得鰻禪咁正，打錯字

每一次去日本都一定要食鰻魚飯係我習慣
我兩年前食尾花真係食到想投訴切骨做得咁差
淡淡鰻魚飯都𠝹我個喉嚨
之後要再搵名代宇奈食個平平地安撫返個我個鰻魚胃

我地上網睇又話咩米之蓮一星，仲提早去排隊，見到全部日本人諗住冇死！ 點知第一啖就中伏，我地仲坐最左近廚房位，一堆呀姨望實我地又撩又整條魚骨出嚟，我地仲怕失禮

真係比100個負評，食到成肚氣

Day4 後半part

我地托住肚腩同東京車站影埋啲大媽相，大食積幫我影左284759萬張，得1張合格，我果刻真係以為佢係奇異果博士，我差啲想搵Thanos一陽指彈佢出宇宙

6:45pm去到銀座，無做任何攻略嘅我地有少少攰同迷惘，到底去邊好呢？大食積轉個身又想搵嘢食，平時我都會乎和下，今日我直接say no... 仲搵左佢好鍾意嘅車仔玩具店諗住塞住佢把口. Ok! Fine! 閂左門，7點就閂門架好多鋪頭都

而我地食飽就開始眼瞓，望到五光十色嘅銀座，有啲眼花，去左影幾多相就算，唔想行大型商場，跟住就搭鐵去拜訪東京鐵塔

我地坐日比谷線去神谷町站，行左好多鈄坡，同時個肚腩加重我地嘅步伐，有啲攰。呢個時候，大食積又話肚餓，我即刻扯開話題：哇，你睇！鐵塔呀！就嚟到啦。

而我手執google map望到仲有段距離，不自覺地標汗。 一路上旅客唔多，得幾個人，我諗我地真係夜左去！

終於到！我就旅客大媽上身係咁影，諗住睇下幾錢，心諗上到去睇夜景都係果種feel，冇咩特別就去二樓轉個圈。

我去完廁所見到大食積食緊雪糕，我心繫減肥就唔食，點個望多兩望就試一啖，跟住停唔到，牛奶味好濃郁呀！好正！唔記得咩名但各個便利店都買到架！

今日食完野就好攰，唔知係咪因爲食太多野要用energy消耗呢！ 9點幾啓程返酒店，望下個肚腩隱隱約約係條裙度透出嚟！心諗我唔可以食咁多啦

跟住返到酒店見到今日買果兩個蛋糕⋯⋯ 我餓了！

價錢爭咁遠都滿足咁唔使食咁貴啦

鰻禪上次食好好食 老闆娘又好好人
上次同親戚去10個人 老闆話無理 但老闆娘好努力同我地針 最後比我地入
個鰻魚飯真係食落上癮咁 唔會停手

我反而覺得老闆幾友善喎
食完走我同佢點頭揮手佢又笑笑口同我揮手喎
老闆娘反而冇乜表情

而家一個人在東京

搞到我都要搵日去食鰻嬋

我果次去兩個都好好！ 笑容爆登

真係要去！好值得

呢幾日都成日落雨同天黑黑
冇心機周圍行
唯有勁食

支持勁食

鰻禪唔洗等位？

我地果次12點去到，唔洗等，去左坐榻榻米

Day5 味蕾上嘅爭鋒

主題：
大和壽司（豐洲市埸）－市場前站
神級晴王青提（豐洲市埸）－市場前站
豚大學—新橋站
假米芝連一星鰻魚飯尾花—南千住站
台場夜景－台場海濱公園站
平價親民天婦羅蕎麥麵—四谷站

早幾日已經計劃好去豐洲市場朝聖，試下之前係築地市場已經聞名中外嘅鋪頭，例如有壽司大、大和壽司、天房同八千代等等。我地搵左好多資料，都話去食呢幾間野要神咁早去排隊，5:30am開鋪，大概10點就會截龍尾，7點去既話大概要排2個鐘先食到咁，所以我地買左「百合海鷗號one day pass」820yen，神咁早就去，6:30am就到達豐洲市場。一出市場前站，就要兵分兩路，所以你要有明確目標，向左走定向右走。

我地就因為係網上睇到話“大和壽司”比“壽司大”好食

所以我地就直奔西面，去大和壽司，一去到竟然冇人排隊（6:45am），同預期差別有d大…

咁我地就順利入去啦，裹面大概只有7-8個人客，有一半係吉嘅！服務員仲多過客。好啦咁我地坐低，大概1位師傅serve 3-4個客，師傅先比一堆姜我地，然後就比一堆佢推薦嘅壽司我地。 詳細我都唔洗講啦可以自己睇圖，而拖羅同海膽好新鮮，帶子亦都係好好食！相信大家去開日本食壽司都知道師傳會放好合適既芥末同鼓油比你，味道岩岩好！價錢就係10舊壽司+6件細壽司4500yen左右。我地食左20分鐘，期間先有4個客入嚟，而我都觀察到服務員成日望出面，唔知點解今日冇咩人排隊呢可！

大和寿司
03-6633-0220
東京都江東区豊洲6-3-1 豊洲市場 5街区青果棟 1F

我地食完先7點！果然係一日之計在於晨，食飽眼瞓又唔知做咩好，所以我同大食積邊行邊講笑咁行去“壽司大”度睇下咩環境（兩間鋪都隔左10分鐘路程架）。 咁“壽司大”就相對比較多人排隊，而店鋪area係比“大和壽司”細一倍到。如果下次有機會會去試下“壽司大”。

鮨処寿司大
東京都中央区築地5-2-1 築地市場 6号館

咁我同大食積可能因為太眼瞓冇咩胃口，所以就打算周圍行，行下行下就行左去「水產仲介批發賣場樓棟」4樓，發掘下有咩平野買。結果發現果度嘅水果都係超平平平！

日本第一岡山晴王青提4000yen； 山梨毛毛1200yen兩個；夕張哈密瓜先2000yen。我地行左一圈睇到得一間有賣靚晴王青提，於是拿拿林買左一抽返酒店食！大大粒！超甜超脆超好食！

再比大家睇下大丸超市賣緊16200yen一抽，當然life呢抽會靚啲，但價錢可想而之..

豐洲市場
東京都江東区豊洲6－5－1

搭乘百合海鷗號於「市場前」站下車，徒步約2分鐘

去之前請去官網睇下邊日開，唔好摸門釘呀

今日去豐洲市場，除左壽司大，其他冇一間要排隊，唔知最近有冇巴絲去過，情況係咪一樣呢？

跟住我地覺得呢度除左食有d悶，所以返左酒店補眠，今晚再嚟用盡個day pass睇夜景…

有冇人知東京邊度買水果又平又正呀

I’ve spilled miso soup on the table so I’m wiping up the spilled miso soup.

上野

一隻字都寫唔出病病地好辛苦

唞下先

小心touchwood係中流感
早兩日見fb有個東京旅行的group
有人話中左

冇事冇事
我諗早兩日玩得太攰
今日瞓耐左就好返

繼續係DAY5

好啦我地去完豐洲市場，再兜兜轉轉搭鐵返到酒店先係9點，於是啪左幾粒青提，差啲就控制唔到食哂，又甜又爽又大粒，一塞入口成個口都非常有安全感，跟住一野瞓落床，迷昏！

瞓醒都11點半，決定殺去新橋站食好出名嘅豚大學。咁我地就悠悠蕩蕩去到都12點幾。一開始唔知間鋪係個細商場入面，係出面睇，心諗點解冇人排，今日去邊都冇人排既咩咁

大食積就好叻，望一眼就知要行入商場，一轉入去第二間，有成7-8個日本人排隊（放飯時間）

從個油煙分布嚟睇，間鋪一定開左好耐。咁我地就跟住排，去部機度買飛，一入去，哇！我頂！好香呀！我就不自覺咁吞口水。啲人食得好快，初初就以為佢地趕住食完返去返工咁啦，冇諗咁多！

間鋪有一個老板，佢負責招呼客人同添水添杯添調味料，係外交部部長。而有個後生仔就瘋狂燒豚肉，我排隊果陣都留意左佢地一陣，我諗佢係最辛苦最落力果個，係團隊既主力輸出手。跟住有個後生女，佢負責切肉同擺盤，係最強輔助。

到我地兩個啦，有個好好既日本人專登移去隔離果個位，等我同大食積可以坐埋一齊。我地叫左一人一碗中size，心諗唔好食咁多一陣去試其他野，點知中碗都鳩閪咁大碗，而啲豚肉燒得少少濃邊，真係冇得輸！

食第一啖，哇！有驚喜！好好食！多肉汁又夠味！配埋日本米真係我食完第一啖就火速消滅左碗野果下終於明白點解間店既客流量咁快，因為好食，所以食得快，然後又唔好意思見到後面咁多人排隊你又係咁霸住個位，所以由食到走，只係用左15分鐘左右。

我地咁大食中碗食完剛剛好飽（當然早上果啲都未消化哂），所以你地可以揀細碗/中碗。大碗我諗真係餓左幾年先得。

豚大学
03-5512-3121
東京都港区新橋2-16-1 ニュー新橋ビル

跟住我地又去銀座行（Metro day pass，無限進出周圍去），銀座冇食野但買左啲化妝品，呢啲唔重要唔講咁多

跟住5點就去南千住站食好出名既米芝連一星既鰻魚飯－尾花！

我地5點去南千住站食好出名既米芝連一星鰻魚飯－尾花！

我地4:40左右就到左，都見到前面有6-7個日本人排緊隊，全部都係上左年紀既。咁on99咁等到5點，終於入得，真係好似買排隊入會展咁，成班好開心咁係咁影相，再幻想身邊有百幾人係聚光燈下影你相，果下有d似明星！

入到去，個花園環境都唔錯。入去間鋪前要除鞋，跟住我地被編排到左手第一張最近廚房位。我地睇完餐牌就叫最正常嘅燒鰻魚飯＋鰻魚肝湯試下。等左45分鐘，見到其他人都食緊，我地都有少少期待！

好啦終於到我地！打開，幾香，但好似唔夠鰻禪咁深色

手機食完，我就試下鰻魚一啖，仆街，成口骨。大食積見我面有難色，唔信，佢食一啖，佢講唔到野，因為支骨zip左入牙，差啲哽死！果下我地心諗係咪唔識食，點解隔離果d人冇呢d事發生，於是緊急救護左大食積之後，唔係咁好意思咁繼續食，唔想失禮，但每一啖都有骨我真係唔識食，於是用左20分鐘去撩骨

再慢慢用呀婆把口每下每下咁，食左45分鐘。好飽又濟，因為食到成肚氣。 諗返起鰻禪5分鐘vs呢度食左成個鐘，仲咁貴。真係唔開心！ 想試下成肚氣同骨係咩感覺，大家可以去挑機。

而我地發現，呢碟前菜係！最！好！食！

尾花
03-3801-4670
東京都荒川区南千住5-33-1

嬲嬲地，於是用返今日張百合海鷗號day pass去台場睇夜景…

我想問......鰻禪排左幾耐？

尾花一定唔啱我
平時食魚已經好怕怕有骨
愛鰻魚就係通常好少食到骨

我地12點去到唔洗排呀！ 係平日星期四，如果你星期六日或者唔好彩就要排啦！ 因為果陣冇咩旅客，全部日本人推薦推薦

正常刀功好係唔應該有骨架

大是大非前都去旅行
出賣香港

我都唸住平日去 隔離個東京美食話要排好耐
有冇去teamlab?

仲傾飲食 唔出去就係鬼

冇喎 留意下先

今次係繼上次去mega web Toyota 同朝早去豐洲市場後第3次踏入台場！

今次係要好好咁發掘呢度夜晚迷人嘅一面，聽講條彩虹大橋夜晚會好靚，又有自由小女神咁

我地食尾花食到成肚氣，就去台場放氣。 我地又係台場海濱公園站落，唔知點解好似行極都未行完咁

首先係未天黑前幫小女神同彩虹大橋合影

再去行Aqua city，我有時懷疑台場呢度啲商場係有少少魔咒，唔知點解隻腳會不自覺地行左入去！

有咩行可以去呢度睇下攻略

而我地就只睇冇買，因為咩鞋咩袋都係香港平啲！ 但就有時發現到啲有趣鋪，例如呢間係賣底底。你試諗下如果你屋企有養八哥，要著住條八哥底褲係屋企周圍行，呢個畫風又幾搞笑。

我地行左Daiso，心諗應該兜個圈就走得，點知行左成個鐘仲每人掃左2千幾円，好邪惡呀媽咪

我地行到差唔多又返返去睇夜景，比大家睇下對比圖！

我地等左一陣都唔見彩虹，只見到條大橋，唔係好知點解，唔通rainbow bridge falling down..falling down... falling down??

唔緊要啦，晚風清涼，吹和緩嘅東徑西北風，好舒服，大食積隨著舒服嘅天氣，再加上柔緩嘅燈光，跳起左開心舞，我果下真係想扮唔識佢。

又想食野了，可惜台場冇咩好餐廳！咁我地行返去睇晚夜嘅高達⋯⋯ 咁岩搵到間ELK食pancake...因為ELk係大阪來講係好食同埋出名，咁我哋就試吓佢啦，買咗，俾錢， 5分鐘就食得，心知不妙。

賣相都還可以，但係一食落去就中伏。 跟住再去Tabelog睇吓評分，先知道中左個大伏伏伏伏伏⋯⋯ 直升機都嚟埋⋯⋯⋯⋯

痴線
真係未食過有骨鰻魚
Book左魚政下個月食
希望唔會咁

上網睇下人地點講

Day6 已經覺得攰

今日主打：築地場外市場，即係舊築地附近，雖然搬左但仍然精彩、好多人、好多野買同食！

呢日瞓到自然醒，太攰啦！起身食左兩個尋晚買嘅蛋糕+提子+北海道牛乳3.7，有啲飽

呢日落雨，去到築地場外市場，好多人係條好窄嘅路上進行雨傘交鋒，亦有個有瓦遮頭嘅主街幾有氣氛，似迷你版心齋橋，仲有幾個室內市場比大家邊行邊食邊避雨。

呢度嘅水果比豐洲市場貴少少，但仍然平！

賣生果嘅地方唔多！但比我地搵到山梨桃、靜岡蜜瓜⋯⋯ 我地買左2隻桃即刻試食

搵左個位專門比人食野既，就拎膠袋一層一層咁剝開佢的心，搣開果陣都流哂啲汁，一啖咬落去真係有喪屍視覺感，噴哂出嚟，當然我地之前去daiso買左幾包濕紙巾，食完即刻清理現場。跟住即刻拿拿林趕係佢地閂門前買多啲水果！一人一箱桃（6個一箱），一人一個蜜瓜拎返香港比屋企人食
桃：1600yen/一箱. 蜜瓜1500yen/一個。

本來打算係呢度搵間餐廳食，但因為落雨加上身心俱疲，同埋早餐未消化，有啲攰！

想了解下築地場外市場嘅朋友可以睇吓以下嘅網址：

所以我地行到咁上下就去左新宿打算食shabushabu, 係Tabelog睇到4500yen任食牛，我地就鳩衝左去
坐低，睇餐牌，鵰你老，係美國牛⋯⋯⋯
咁都冇計，但啲美國牛同豚肉同飯係無限食，而且啲牛幾靚，但心有餘悸，我地好想食和牛呀鵰⋯⋯⋯

呢餐就係肚生蟲同大食積瘋狂攝入嘅時候，食到連影相都唔記得左。同埋個waitress 幾可愛又鐘意同我地傾計，所以都算對呢餐冇咁反感！2條友食左佢地5大碟牛，3大條豚，3碗飯同1個烏冬！都算係禽獸啦！

上網搵左圖比大家睇下，佢啲牛又真係有咁多塊同咁高質！可惜在唔知係咪我哋兩個太攰唔清醒，亦冇諗過寫住嘅“牛”，竟然唔係和牛

しゃぶしゃぶ にいむら 本店
03-3205-2200
東京都新宿区歌舞伎町1-14-3 川新ビル １Ｆ・Ｂ１Ｆ

跟住我地去左機鋪揸車，呀姐我真係唔知點解永遠都嬴唔到大食積

玩左20分鐘就去左食pancake… 待續

睇到啲新聞瞓唔著 希望打下文令大家暫時忘記不快！

而唔係好似有啲人咁唔知頭唔知路入嚟9up 以一日既時間抺殺之前嘅努力同支持，負能量太多啦等我地幫大家輕鬆下再戰過！

As the saying goes: ‘沒有文化的軍隊是愚蠢的軍隊，而愚蠢的軍隊是不能戰勝任何敵人的’

去築地唔食野
已經錯曬

我都知但唔知點解覺得落雨好煩又攰又燥底又迫

你只係行左外圍?
入邊大把野行 大把好野食
肉鋪果間D和牛(唔知係咪)一流
重有外街D uni 都唔貴
ps 最錯係你食左早餐先去

應該將呢個地方擺前面先岩，越後越冇精神去探究，有冇咩介紹呀你？可以share比其他巴絲

都係行到邊食到邊
食海膽就可以買一板板食
好過食丼飯 都係差不多錢
滿足感大好多
同埋中間間肉店
有時會有一份份肉賣 2000yen 1份
即叫即燒 質素對得住價錢
壽司的話 去池袋 美登利 立食
又係價錢質素一流

啊啊啊果陣想食海膽丼，但行行下冇左回事

壽司仲有“根室花”同“沼津港”， 都好正架

今晚有嘢做！ 聽日先update

文呢？

我食過新宿果間沼津港唔好食…

根室花就東京車站好過銀座，不過銀座就少人好多

ps.銀座仲有間立食

返緊去啦返緊去啦
一陣打文

我返嚟啦
Day7已經開始倒數緊係日本嘅日子

今日去涉谷！
我地11點出發，中途塔鐵邊遙邊同大食積吹水，笑到我急尿。 去到涉谷，諗住趕係和牛燒肉鋪開店第一輪入去食新鮮野！點知個google map玩野，彈出又彈入咁，我地用左20分鐘行左去相反方面，我開始急尿，趕頭趕命又要行返轉頭

仲有10分鐘路程，我終於笑到標尿，唔得啦！我要搵廁所！

眼前有一間uniqlo，我加快我腳速，嘭嘭嘭咁行去搵廁所，再用10分鐘排女廁，入面唔講啦，總之屙得唔開心拿拿林洗完手出嚟，唔想大食積等咁耐。一出到去，搵唔到呢位接近2米既朋友，周圍望唔見，好！打電話！
「係邊呀屌你」
「望下你4點方向」
我係條la果度見到個好鬼鼠既高佬笑淫淫咁望住我，我即刻衝去打佢。點知去到佢第一句就話：「你睇！啲衫好平呀，快啲幫我度下岩唔岩身」，700yen一件polo shirt。呀姐我一秒開啓購物mode，「喂呢邊都有男裝呀……」，跟住我地係男裝度癲左，我件件都叫大食積試，我突然覺得件件男裝都好型仔！我頂唔順啦「快d試啦，我地要去女裝」，結果我地係男裝行左1個鐘，個死仔買左好多件衫同褲。

去到女裝我望下錶，仆街，1:15pm。跟住我是但買左件衫做迷人pink lady，總共埋單成6000yen，就仆住去搵間燒肉店

同男人行街最爽係買哂d野全部都唔洗我攞！yeahhhhhh！！

跟住個濕鳩google map行到間叫「牛兵衛燒肉鋪」附近，搵極都搵唔到入口，果下呀姐我就嚟暈，早餐冇食就去左購物，生命值直線下降….

好想發脾氣既我地，原來一直企係間鋪面前，只係間鋪係地下鋪，睇唔到佢…我地既2米高大食積一行呢d樓梯，多數都會kick住係度又或者撞爆頭，唉！佢真係命苦！

我地去到人都算多，我地今次叻，先拎個Tabelog問個店員有冇呢個和牛燒肉set先，「有！」，冇得頂！衝呀！ 一坐低叫左兩個set（6200円/set)… 一邊等一邊吹水一邊傾計一邊聊天.. 等到差唔多1:45pm先開始有肉！

哇！兩隻餓鬼終於現形！啲和牛真係好靚！大食積即刻大廚上身，又話咩燒多一秒就唔好食，ok，你燒，我做一個被服侍既女人… 食完第一塊，唔知咩部位，哇頂，入口即溶，係呢種肉啦係呢種感覺啦媽咪！

跟住第二塊就叫我燒，拿！千祈唔好信男人，佢地最叻就係三分鐘熱度，好似話「拿，以後我幫你洗衫洗碗」結果第二日就話攰又話遲d先就唔會再做咁… 不過好彩，呀姐我最鍾意就係燒野！

一邊燒，果個忠田犬死八公就係度話「唔好反住，等多1秒」「反下佢啦，燒過左啦」「反下佢啦..呀呀..未得」「仲有1秒食得啦」；最憎就係呢句「快啲快啲，濃啦」，鵰佢老味佢把口就叻，但就唔幫手整，真係比我鵰佢一野先識做野

呢餐牛真係好好食！仲包湯同埋石頭鍋飯（呀姐就係呢刻愛上石頭鍋飯），無限野飲咁…. 雖然唔知自己食緊咩部位既牛，但！好！好！食！。除左牛，個set仲有蝦、豚肉、和牛壽司、魷魚等等，呢餐食得好開心！ 大滿足！

我地拎住個肚，踏出呢間地下鋪，上樓梯果陣，我feel到我真係肥左好多，因為步步驚心，步步都有困難！…

牛兵衛 草庵 西武渋谷店
03-5459-1129
東京都渋谷区宇田川町21-1 西武渋谷店

之後我哋去拜訪條鳩閪咁多人嘅十字路口

我竟然會比人催寫文
Btw多謝大家G持

跟住我地掟個靚彎，掟左去果個好出名既十字路口！

唔洗睇地圖，唔需要問人，一睇就知係呢度，於是去左旁邊既Starbucks欣賞呢個真係好鬼多人既路口（整埋gif圖比大家睇下我地個位真係影得好好）

影完，就到我地落去比人影，係條十字路口行黎行去。呀姐我諗到係網上見到d人係十字路口度拍野，就係有條友企係度唔郁，而身邊有上千萬個人係你身邊經過，個timelapse錄1分鐘左右就會好靚！好有feel.. 嗯！係我個腦入面幻想得好完美！於是叫大食積幫我錄下！
...
...
...
Ok！下次我都係帶腳架自己錄好過！ 條友又郁嚟郁去，跟住又整我笑，我又唔好意思望佢，結果出到嚟條片真係…
有個弱智妹係路中間個頭不停郁同埋不停笑….
（條片比大食積睇完佢笑左我3日）

仲有呢張
算！唔同d冇藝術感既人計較！

於是我地又去左我地最鍾意既地方－機鋪，渋谷Taito。（上網搵左圖比大家）

呢間機鋪好大種類好齊，我地首先望下人地點樣嘗試用兩隻夾去夾公仔，又睇下點解d人可以連掂隻公仔都掂唔到，都幾funny

由屎同尿造成既我地，又急尿，又搵廁所！跟住就比啲人玩推銀仔吸引到我，佢地嬴左係會噴銀仔出嚟，唔係好似冒險樂園咁出飛仔，唔怪得啲人上哂癮啦（我）。睇到我唔想走，但理性既我決定走！

去玩飛車，嚟左日本7日，玩左無限次賽車，好叻既我暫時未有一次嬴到大食積，點解呀點解呀屌解呀？

玩左幾鋪，上哂癮就係時候要走，兜左個圈見到d柴犬公仔真係好qq，好想夾，可惜我爸不是嘉誠…

跟住我地去行涉谷109…

留名

你啲寫作手法好生動盞鬼

Day7 渋谷again

我地行完機鋪，再係其他店（OS drug）遊蕩左一陣就蕩左去SHIBUYA109，我見個個攻略都有介紹呢度，所以我地就行左過去，一入去，先借廁所！ 上到3樓，我都留意到呢度好似旺中，全部女人野，可惜呀姐我由中四開始就唔再行旺中呢啲地方，所以借完廁所，我打左個含露，覺得呢度真係好鬼悶。於是我地坐低，搵下有咩野食…

早兩日試左幾次pancake都搵唔到大食積滿意既（除左bills），而見到攻略有話呢邊有間食空氣pancake幾出名，叫ESPRESSO D WORKS，咁岩就係我地條街隔離，於是就行過去

呢間野又係地下鋪

行落去見到有5-6個女仔排緊隊，我地排左陣，就有個靚仔哥哥問我地幾多人，哇頂佢個笑容成功殺死左我。老實講，係日本咁耐都未見過靚仔哥哥，今次係第一次見到，佢留鬚，眼晴明麗有神，真係好有型！自從佢問我地幾多位之後，我隻眼就開啓左自動導航，一直望住哥哥仔點做野
呀姐既內心戲就係
「哇，佢煮意粉好有型，手臂既肌肉若隱若現」
「哇，佢執枱點解咁型，點樣一次可以拎咁多隻碟架」
諗諗下到我地入座，見到周圍都係order pancake，咁我地叫左最普通既pancake（1280円）同埋一杯野飲

一邊等一邊同大食積吹水，跟住又望下佢地點樣整pancake，佢地係用一部機，較好哂時間，夠鐘就反轉，再夠鐘就拎出嚟，我心諗係香港我又開一間店先

傾傾下，我望到靚仔哥哥望到流口水，終於同大食積講「佢好靚仔，留哂鬚咁」。跟住大食積問「我留鬚呢」，我內心有一百萬個草泥馬奔騰，「咪玩啦，你留鬚似乞衣，唔留鬚靚仔好多」

跟住佢仲話我雙重標準… … 我係呀你吹咩

等左20分鐘，pancake果部機響，我好期待咁同大食積講「嚟啦，係我地架啦」，結果唔係。 再過多20分鐘，又響，今次仲唔係我地既..？ 我仲坐好啲等開餐，結果又唔係我地既… 最後等左成50分鐘先到我地..靚仔哥哥將呢兜充滿蛋香味既pancake擺到我地面前

我地第一啖，哇，好有蛋香嘅空氣，加埋好有氣氛嘅café，同埋有靚仔哥哥滿足我眼球，“可以試可以試”。跟住就一人一舊，2分鐘就消滅左啲pancake，有6成飽，坐多陣搵埋一陣去邊

人

我話想去竹下通，個癲佬就話去竹下通食拉面，涉谷去竹下通行路15分鐘左右。即係我地15分鐘後又要食野啦…

好，出發！！

ESPRESSO D WORKS 渋谷
050-5592-6549
東京都渋谷区宇田川町26-5 育真ビルB1F

咁錯制條link變咗「人」

下星期到東京
準備跟你行程食

高分先好跟呀
睇下隔離post東京美食 又得姐

一個人毒遊可以咩都試下

犀利呀巴打鍾意車一定要去台場

有冇咩近郊地方推介下？

今次我地冇去呀，東京都玩唔哂咁
輕井澤呀想去

Strong post leave name

車個到要唔要預定？ 入場幾錢？

唔睇我個post 你睇返DAY3

你講嘢好fun
正皮for u

絲打寫得好詳細又有介紹又有地址價錢
留名遲d去日本再睇返

有咩想問都可以係度問呀！
等大家幫下你

射射你呀

我地岩岩食完pancake就嚟到竹下通，連個地鐵地圖都寫住我地要去既拉麵店，柚子鹽拉麵 AFURI。而家都6點幾，邊行邊吹水，見到原宿站好靚，加上深藍既天色，唔知點解覺得靚過東京車站（應該係心情靚）。

行前兩步見到竹下通入口，我正打算影遊客相就快快去食拉麵

行到去拉麵店見到好多鬼佬、遊客排隊，我地跟住排，諗緊食咩味好呢，嚟得柚子鹽拉麵店，緊係唔食柚子味啦（認真mode），因為之前試過柚子鼓油味，實在難受！不過你地去到就可以試下招牌

呢碗野，唔夠之前食過既好味，只能夠說是賣的是名氣

食完好飽，行去隔離竹下通，唔知係咪夜，都差唔多8點，不太熱鬧，同埋啲店都唔夠有特色，所以直行直過，一邊行一邊同大食積打交，我又笑到尿滲

竹下通應該係鍾意動漫愛好者既好地方，但我地係豬，只係鍾意食、玩、同埋尿滲

AFURI 原宿
03-6438-1910
東京都渋谷区千駄ヶ谷3-63-1 グランデフォレスタ １Ｆ

由竹下通返去，我搭鐵搭到昏迷，差啲瞓到去隔離個陌生人度

返到酒店總算係鐵度補左眠，沖完涼，我地又食，食咩呢⋯⋯⋯？

水果！

我地幾日前就買左哈密瓜，桃，同埋抺茶布丁。 我地斬開左哈密瓜一人一半，問酒店借匙羮，就咁一人托一半嚟食。我未食前就話頭先啲拉麵未消化，好飽，可唔可以留返聽日先食，「唔得」，大食積隻眼就嚟突出嚟，我「好啦咁我食啦」。

第一啖，到我眼突，好甜呀咩料，甜到即刻糖屎病，甜到確喉，甜到起雞皮。我一邊話飽，隻手又自動波咁去刮出嚟，結果我食得快過大食積，佢又笑鳩我

佢拎個桃比我，我「唔得啦，今次真係好飽，頂唔緊啦」，跟住佢食完手上既哈密瓜之後就搣個桃比我，我食第一啖，啲汁飛出嚟，為左唔比啲汁滴落地下同個gip度（日本酒店同香港有得揮），結果我地去左廁所度食，我而家諗起都覺得嘔心，但果下真係好甜好多汁好好味我又做左死肥婆啦哎呀救命呀！

最後我望住個抺茶布丁，眼神已死，好飽，但又想試一啖！今次就真係食左一啖咁大把，其他大食積食哂。

這夜，我！係！死！肥！婆！

好可惜今次冇相，我只能用文字來描述當時嘅情況

糖尿病
唔係糖屎手殘
又比人cap圖嚟笑我

孤男寡女共處一室必有損失

好傷心
我5點9去鰻禪佢已日終了

咁遲去，下次食中午啦

DAY8 咁快就到最後一日

唔知你地最後一日係外地，下午6點搭機，你地會選擇做啲咩呢？

我地10點起身，10：30出發，做左咩呢？ 我地距離4點前往機場之間既6個鐘我地食左4鑊，諗起都覺得癲癲地

之前我地去食豚大學果陣見到旁邊有間食蛋包飯既店都好多日本人排隊，咁我地諗到嚟日本未食過蛋包飯，所以想去拜訪下呢間店到底係咩來頭

我地去到，係排隊果陣就要叫定食咩，於是我地周圍望應該點食好，跟住老板知道我地係外國嚟，即刻叫左間鋪入面一個唔知係咪中東人嚟用英文同我地溝通，咁我地就話叫個招牌既，指住牆上一張相。跟住中東哥哥仔好好人咁話，蛋包住係炒飯，有少少甜，問我地o唔ok，「ok」，仲可以加漢堡扒等等，咁我地就唔洗，最招牌最普通果個就得啦

好快，我地用英文叫完餐，就用廣東話傾計，
我：哦，即係西炒飯啦
大食積：唔好紅色炒飯就西炒飯啦
我係呢個point都幾堅持（係香港都有十年冇食西炒飯啦）

跟住好快手，等左10分鐘就有兩個女士走，其中一位女士走果陣唔記得拎遮，大食積拿拿林比返佢，跟住個女人用英文問我地係咪香港人，「yes，how do you know that?」 佢話佢係香港工作，而家係放假返返日本咁，我地就話好高興認識你，跟住坐低1分鐘就有得食蛋包飯。

係呢刻，頭先位女士返返嚟用英文同我地講「如果你係日本有需要可以請求佢幫手呀」「好多謝你呀，我地最後一日係日本啦」，佢果下好nice好感動，點解咁sweet架？

蛋包飯配意粉，而蛋包飯入面係“西炒飯”，第一啖落去，ok唔係西炒飯，佢係比西炒飯好味一萬倍既紅色炒飯，一啖又一啖，真係停唔到，而意粉就麻麻，我諗意粉既角色係拎嚟充饑， 因為就咁食蛋包飯係食幾多都唔會飽

我地火速消滅左之後，見到後面太多人排隊，都係唔好坐太耐，決定探索下新橋…

むさしや
03-3501-3603
東京都港区新橋2-16-1 ニュー新橋ビル 1F

而家睇返先知原來有3.7分

中午book哂d夜晚食會貴的餐廳

咁就好似我地咁，一日4餐

佢講嗰啲可能係和食呀法式一餐個半鐘嗰啲，趕唔切㗎

哦～但係都係一日兩日啫
唔得就下次啦

上年秋季去七日東京，住hostel，就住食同買
使嘅錢都係咁上下

不過中午食法式真係抵好多

我地下次又要去試下先

睇左 即係book 左試車就入得？

入得就邊個都入得，試車係其中一個比錢section

食咗咩貴餐廳， 介紹下

我lunch食就唔貴
食法國菜7000至8000幾yen
我食左ode同hommage
都好正呀

例如hommage呢個凍湯，好似美術品咁

我死心不息
今日下午機
今朝10點45分到鰻禪
佢已經要我12點15分先返黎

而家係12點25分，坐緊老闆前面睇佢整

老闆娘好好人，我驚阻住佢做野唔敢行太埋影相，佢就調我坐近d, 仲做手勢同我講可以影相啊

係呀係呀
佢好自豪佢地嘅手藝
勁好人好nice...因為食到鰻禪，令到我地嘅旅行添上色彩

好靚
好奇想問下係日本食法國菜正啲定點呀？

上次講下笑姐
唔好嬲啦

後日中午就去試下
一個人應該好快入到去啦掛

一個人會易啲

今晚打文最近好忙

真係入口即溶好正呀
我埋單時對住佢地做呢個手勢同講句Oishii!
佢地兩公婆都

我都只係跟隔離post試下啫
但性價比黎計係值

我覺得去幾日, 揀一兩餐食下幾好
日本美食太多, 食下平時食下貴野
豚大學平平地我都有跟樓主你食, 都好味又抵食呀

呢日落雨，我地食完蛋包飯都11:30Am左右，因為次次嚟新橋都係轉車或者食完就走，今次想輕鬆探索下新橋！

我地想去supermarket買埋最後手信，所以行左成條彌敦道搵到間好細嘅”mini”market，轉左個圈買左少少手信，仲有雪糕糯米糍同乳酪，日本嘅便利店/超市係我地每次食完野必去嘅地方，但因為我地太擒青食哂啲雪糕、蛋糕、牛奶、乳酪等等，就冇影到相，所以冇係遊記度提起。

一邊去搵超市，發現附近冇乜野行，只係近新橋站附近有嘢食，同埋車站下邊有個地下步行街之外就冇咩特別！

12pm，我哋諗緊去唔去麵屋一燈食拉麵， 但諗起可能多人排隊同埋搭車要時間，我哋要趕飛機，就冇去到

返返去我地住嘅地方— 四谷站，行下個車站商場Atre，發現入面都有好野食，例如Soup Stock Tokyo輕食小店，見到個紅咖喱，同埋個香味令我隻腳自動行過去，真係好鬼香！

我地冇食！因為份量好少，反而係隔離買左件好似華御結嘅明太子飯團, Omusubi Gonbei，好食過華御結但只係我地口痕想試下咩味

之後我地又返上次體驗好好嘅天婦羅蕎麥面鋪食，呢個時候係2pm...

今次去到見到好多人，唔同上次我哋成11pm先去，成間舖得一個人。 等2人位都等左陣，呢個天婦羅蕎麥面性價比好高， 佢外面層炸皮唔厚，炸完仲好脆，而佢個蝦同茄子一咬落去好多汁， 所以我哋決定離開日本之前再食多一次

（580円 1set），蕎麥麵碗湯唔咸，將蕎麥面放入湯度食一啖，簡直可以話係昇華一個層次，真係好好食

つぼみ家 四谷店
03-3357-0475
東京都新宿区四谷2-13-8

跟住我地係酒店大堂寫明信片比對方，講下有咩感受，寄完信就一人拖一個24kg嘅gip，再加一人兩袋水果（哈密瓜+一箱桃）鳩衝去搭NEX特快去機場。

仲有就係⋯⋯⋯⋯⋯⋯

好啦回程啦，一路拖gip，又落雨，單邊手真係超負荷，好辛苦咁去到東京車站轉車站，好啦要搵下邊度有得劃位，左手手腕有傷，右手單手控制gip已經無乜力，個地下仲成日有啲凸起既野，單手真係好難將成個gip順利咁抽起佢再過呢啲凸位，大食積見到我成日kick住就開始燥…

而我....
下刪 一萬字 我內心怒火…
…
…

幾經辛苦劃完飛，大食積好叻咁買左兩個和牛and牛舌便當，成1000yen一個。上到特快車，終於安頓落嚟，打開盒飯，哇！好正！連便當都咁好食既點解..

果下內心怒火無哂，都係對住啲和牛便當既心心眼同喜悅…

1個鐘後，到左機場，我地ANA check in 超快！跟住入埋去仲有買ROYCE朱古力同埋其他手信。

點知ANA都會delay，我地聽返嚟ANA都算唔錯既航班，但delay完又delay，delay左兩個鐘，上到機啲飛機餐都變得唔好食，啲炸雞變左軟雞..

呢8日咁就完左！

其實我打完之前d野先發現有幾餐唔記得講，同埋一啲supermarket、便利店既野，又係寄信時既趣聞，仲有一啲日本冷知識唔知大家又識唔識！之後都可以當係閒聊同大家講下分享下架！

生果係hand carry 定寄倉？個蜜瓜香港買要 250左右

生果hand carry啦一定
密瓜唔同產地價錢都唔同架

都係靜岡溫室 呢隻仲貴過北海道產

識啲野咁喎

絲打識玩 ，上面袋香印香港要4,5百，真係食生果都抵返

好叻呀你

睇晒留個名支持先 save低幾間好似好正咁

睇哂 多謝你呀

睇晒留名
好撚正

係咪同咗大食積一齊？

竟然會睇哂
多謝你呀

幫你問問Master Joe

用咩相機影相？

你係咪串我
手機喳
我都知影得衰

啲互動幾sweet

聽朝去淺草寺
跟住就食你地講個間饅魚飯啦
希望好快有得食啦

有幾張影得幾靚，所以先咁問haha
計劃緊九月去東京， 會參考你嘅食評，thz a lot🙏💕

係我表達得生動呀快啲讚我

鰻禪 一流

多謝支持

嚟緊會有啲忙，有時間就會打文比大家睇

睇晒留言，樓猪無爛尾要讚

作為一個肥仔我好想問下你地，點解可以食咁多野

下次跟住試下先，鰻魚飯嗰到好生動，好似入口有條鰻魚係到遊咁嘅感覺

好笑呀 勁勁
我十一月去東京 參考吓

所以我返到香港肥左7磅
變咗半肥瘦，成條叉燒咁

不過會先去輕井澤先

我地冇去到呀
如果你去完覺得有咩特別或者好食嘅嘢
可以喺呢度分享俾大家睇喎

會食冴沙 蕎麥麵

準備試食鰻禪

慢工出細貨，等佢整都成半個鐘
試咗3500個個
發覺應該叫4000個個 因為鰻魚好似大塊d

真係好似絲打所講咬落去唔會好似香港咁難難咬
好滑、入口即融
個味道係剛剛好

老闆娘教埋我原來要分開四條一行一行配埋d菜一齊咁食

正呀喂
真係冇介紹錯㗎

最近有嘢忙
兩個星期後要打大佬
可能會冇咩時間打文

其他巴絲有嘢分享嘅話可以一齊分享下

你地好sweet

唔好意思阻阻你
7月10即係聽日截止喇！
填咗嘅就幫手推！

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

入去推上熱門呀

網上book ja
好簡單

甜到糖尿病未？

今日去完輕井澤
踩單車只係去咗新個邊冇去埋中輕井澤
有興趣可以試下呢間
係商店街入邊唔係大街入邊
只係見得日本人入去食就試下
因為我完全冇上網搵過輕井澤推介食店
個汁味淡d似中和返天婦羅d炸野

咦呢間食天婦羅！
有冇蕎麥面食架？？

I love you

呢間得烏冬
但路口有幾間可以食到

突然好靜，想寫下野重燃起個氣氛

不如今次我地講下日本冷知識，可能講完大家都知，覺得冇乜特別，但我第一次去，覺得好有趣

Q. 唔知大家有冇係冬天去過日本呢？點解次次去食野，都會比杯冰水，而唔係暖水呢？凍到傻仲飲冰水，攞命咩？

唔比查！有趣問答！有冇人知呀！？

冇哂人

尋日食咗你講個間豚大學
聽咗你講叫左細碗
細碗都唔算細
但係叫中應該又太飽

成間野全部都係打工仔食冇遊客識嚟
味道方面個汁食到最後會覺得重口味
不過加埋飯食就中和返d
佢好在濃係邊
一舊肉都仲有七八成食得
整體都ok

絲打係咪第一次去東京？

睇文既時候回憶起我第一次寺東京，樣樣都好新奇有趣戈種感覺

係呀， 食到最後好咸好飽，所以細碗就岩岩好

巴打 想問下豚大學隻味道同
北海道隻十勝豚丼係咪一種同一種味道？

驚熱水會燙傷客人？

打算下次去東京會順便去橫濱，會去橫濱港灣未來坐摩天輪

諗起東京台場個摩天輪都好出名

問題：

橫濱港灣未來摩天輪 vs 台場摩天輪
邊個大啲（計直徑）？

驚熱水淥親客人可以比室溫水

但點解佢哋一定要比冰水呢？

我估台場
台場係新地方，地方大摩天輪大啲

因為室溫水=水喉水 太hea
以前冰係有錢人先有得用
畀冰水代表高級啲

BINGO!!! 好叻呀你

我答你唔到
因為我未去過北海道
我只可以講日本出街食飯除咗壽司、刺身之外
大部分都係好重口味先令人覺得好味

OK
十勝豚丼口味係偏甜
如果東京都食到咁就好了
因為冇幾可去到北海道

去橫濱最好留到夜晚7點後
因為有得影靚夜景

Sorry
答案係一樣大

打和super !

終於睇哂啦好好睇好搞笑嘅遊記睇到好開心好想去東京瘋狂食好野btw生蟲絲同你大食積fd係情侶定純粹好朋友？

你估下

Dun block me

好明顯男女朋友啦下話

你講左太衰
唔理你

好朋友同男女朋友都係朋友啫

係情侶咪大方認囉做咩要講到似似地又唔似咁

咁我可以講個味食到後邊係好咸